---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Pourquoi l'islam se développe-t-il si rapidement ?
date: 2024-08-23
description: La croissance de l'islam est principalement attribuée à des taux de natalité
  élevés, à des populations jeunes et à des conversions religieuses.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 586055
---

L'islam est la religion qui connaît la croissance la plus rapide. Selon le Pew Research Center, la population musulmane va croître deux fois plus vite que la population mondiale entre 2015 et 2060 et, dans la seconde moitié de ce siècle, elle dépassera probablement les chrétiens en tant que groupe religieux le plus important au monde.

Alors que la population mondiale devrait augmenter de 32 % au cours des prochaines décennies, le nombre de musulmans devrait augmenter de 70 %, passant de 1,8 milliard en 2015 à près de 3 milliards en 2060.

Au cours des quatre prochaines décennies, les chrétiens resteront le groupe religieux le plus important, mais l'islam se développera plus rapidement que toute autre grande religion. Si les tendances actuelles se poursuivent, d'ici 2050, le nombre de musulmans sera presque égal au nombre de chrétiens dans le monde, et les musulmans représenteront 10 % de la population totale en Europe.

Voici quelques observations sur ce phénomène :

- « L’Islam est la religion qui connaît la croissance la plus rapide en Amérique, un guide et un pilier de stabilité pour beaucoup de nos concitoyens... » (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times).
- « Les musulmans sont le groupe qui connaît la croissance la plus rapide au monde... » (The Population Reference Bureau, USA Today).
- « ... L’Islam est la religion qui connaît la croissance la plus rapide dans le pays. » (Geraldine Baum, rédactrice religieuse pour Newsday).
- « L’Islam, la religion qui connaît la croissance la plus rapide aux États-Unis... » (Ari L. Goldman, New York Times).

Plusieurs facteurs expliquent la croissance plus rapide que l’on prévoit chez les musulmans par rapport aux non-musulmans dans le monde. Tout d’abord, les populations musulmanes ont généralement des taux de fécondité plus élevés (plus d’enfants par femme) que les populations non musulmanes. En outre, une plus grande partie de la population musulmane est, ou sera bientôt, dans la meilleure période de reproduction (15-29 ans). En outre, l’amélioration des conditions sanitaires et économiques dans les pays à majorité musulmane a conduit à une baisse supérieure à la moyenne des taux de mortalité infantile et juvénile, et l’espérance de vie augmente encore plus vite dans les pays à majorité musulmane que dans d’autres pays moins développés.

En plus du taux de fécondité et de la répartition par âge, le changement de religion joue un rôle clé dans la croissance de l'islam. Depuis le début du 21e siècle, un nombre important de personnes (principalement originaires des États-Unis et d'Europe) se sont converties à l'islam, et il y a plus de convertis à l'islam qu'à n'importe quelle autre religion. Ce phénomène indique que l'islam est véritablement une religion de Dieu. Il n'est pas raisonnable de penser que tant d'Américains et de personnes de toute autre nationalité, se sont convertis à l'islam sans avoir mûrement réfléchi avant de conclure à la véracité de l'islam.
